

{
    "quizSetName":"保險法規",
    "quiz":
    [{
        "question":"甲以自己為被保險人,向保險人乙投保死亡保險。其後甲騎乘機車上高速公路，遭車輛撞及身亡，身故受益人丙向乙請求給付保險金。試問丙之請求有無理由？",
        "answer": ["有理由，因依保險法規定，僅因被保險人等故意致保險事故發生，保險人始可免其保險給付之責，而甲違反交通規則並非故意致保險事故發生"],
        "choice": ["有理由，因依保險法規定，僅因被保險人等故意致保險事故發生，保險人始可免其保險給付之責，而甲違反交通規則並非故意致保險事故發生","無理由，因甲違反交通規則，可認有重大過失，而重大過失應與故意等視","無理由,因機車行駛於高速公路，是故意違反交通法規，保險人不負保險給付之責","無理由，因被保險人明知機車不得上高速公路，且機車上高速公路具有高度危險性，均屬眾所週知之事實，顯係故意為之"]
    },{
        "question":"保險業辦理以動產或不動產為擔保之放款，其每一單位放款金額不得超過該保險業資金之多少比率？",
        "answer": ["百分之五"],
        "choice": ["百分之三","百分之四","百分之五","百分之六"]
    },{
        "question":"下列何者非保險法所稱之各種準備金？",
        "answer": ["保全準備金"],
        "choice": ["責任準備金","未滿期保費準備金","賠款準備金","保全準備金"]
    },{
        "question":"保險人將要保人所繳保險費，依約定方式扣除保險人各項費用，並依其同意或指定之投資分配方式，置於專設帳簿中，而由要保人承擔全部或部分投資風險之人身保險，此種保險為：",
        "answer": ["投資型保險"],
        "choice": ["信用保險","投資型保險","保證保險","責任保險"]
    },{
        "question":"保險公司違反保險法令經營業務，致資產不足清償債務時，各該負責人對公司之債權人應負連帶無限清償責任，於各該負責人卸職登記之日起滿幾年解除？",
        "answer": ["三年"],
        "choice": ["兩年","三年","四年","五年"]
    },{
        "question":"保險業於有攸關消費大眾權益之重大訊息發生時，應於幾日內以書面向主管機關報告，並主動公開說明？",
        "answer": ["二日內"],
        "choice": ["二日內","四日內","一星期內","二星期內"]
    },{
        "question":"要保人以他人生命投保死亡保險契約，業經被保險人書面同意，並約定保險金額而發生效力者，若將來被保險人不願意該保險契約繼續時，下列敘述何者正確？",
        "answer": ["被保險人得隨時以書面向保險人及要保人為撤銷同意之意思表示"],
        "choice": ["被保險人得隨時以書面向保險人為終止保險契約之意思表示","被保險人得隨時以書面向保險人為解除保險契約之意思表示","被保險人得隨時以書面向要保人為終止撤銷同意之意思表示","被保險人得隨時以書面向保險人及要保人為撤銷同意之意思表示"]
    },{
        "question":"關於保險業對不動產之投資，下列敘述何者錯誤？",
        "answer": ["投資總額，包括自用不動產，不得超過其資金百分之二十五"],
        "choice": ["購買自用不動產總額不得超過其業主權益之總額","投資總額，除自用不動產外，不得超過其資金百分之三十","以即時利用並有收益之不動產為限","投資總額，包括自用不動產，不得超過其資金百分之二十五"]
    },{
        "question":"人壽保險契約保險費付足一年以上者，保險人應於接到下列何種通知後一個月內償付解約金？",
        "answer": ["要保人終止契約"],
        "choice": ["要保人終止契約","要保人解除契約","要保人申請停止契約效力","要保人以保險契約為質向保險人借款"]
    },{
        "question":"人壽保險契約之效力因未繳交續期保險費而停止者，於保險契約所定申請恢復效力之期限屆滿後，其保險契約之效力為何？",
        "answer": ["保險人有終止契約之權利"],
        "choice": ["保險契約效力解除","保險契約失其效力","保險契約當然恢復效力","保險人有終止契約之權利"]
    }]

}
